警破門搜捕 械劫疑匪墮樓亡

警破門搜捕 械劫疑匪墮樓亡

50,259
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■仵工將墮樓身亡的死者遺體移走。
■仵工將墮樓身亡的死者遺體移走。
【本報訊】一名賊人前日持槍打劫油麻地一間找換店，結果遭女職員㩒警鐘嚇退，警方根據沿途閉路電視鎖定賊蹤，昨凌晨追查至黃大仙竹園北邨柏園樓27樓一個單位並破門入屋，其間疑犯在房間攀窗墮樓，當場死亡。警員在房內撿走一支懷疑涉案的仿製手槍，以及疑犯犯案時所穿衣物作進一步調查。警方現正調查疑人是畏罪自殺，或是企圖逃走時失足墮樓。
死者張漢明（35歲），未婚，與家人同住竹園北邨柏園樓27樓一單位。張原本任職廚師，但半年前開始失業，最近破產，有傷人案底的張，據稱因賭波欠下數萬元債項。
前日早上近11時，一名戴鴨舌帽及口罩男子走到油麻地彌敦道240號一間找換店，在櫃台窗口向24歲姓陳女職員遞上寫有「打劫，有槍」字條，並亮出手搶指嚇，當時陳女冷靜地遞回紙條，並多次指向賊人身後分散其注意，伺機按動警鐘，終令賊人知難而退。案中無人受傷，找換店亦沒有損失。警方事後翻看找換店及賊人逃走路線沿途的閉路電視，終鎖定賊人去向，並根據線索追查至疑犯住所。
昨凌晨零時許，大批警員掩至現場，由於懷疑賊人有槍，故警員均穿避彈衣戒備。隨後警員破門入屋，當時疑犯的母親身處客廳，疑犯的胞弟、弟婦及一名嬰孩在另一房間，疑犯則反鎖在自己房間內。
房間藏仿製槍
探員再攻入疑犯房間，發現房內有燈光，但空無一人，原來疑犯已從窗口墮下，其後救護員到場證實他當場死亡，墮樓現場地上遺下懷疑屬於疑犯的銀包。警在疑犯房間內撿獲一支仿製手槍，以及懷疑賊人行劫時所穿衣物，一併撿走調查，案件由西九龍總區重案組跟進。
遇事找換店昨如常營業，但退賊女職員無上班，由另一名女同事頂替。對於找換店接連成為賊人目標，香港金錢服務業協會行政總裁謝天能稱，現時找換店一般都設有閉路電視、警鐘及夾萬等保安設施，部份找換店更設有防彈玻璃及雙重門，以保障員工安全。他提醒從業員一旦遇劫，首要顧及自身安全，在可行情況下方可按警鐘報警。
■記者謝志輝、江寶龍

■墮樓亡疑犯前日涉持槍圖打劫找換店。

■警方撿走仿製槍。

上一則
心肺腎捐贈數字下跌

下一則
父子同在家中墮斃